###### **1_1_requirements**


**Игра** - управляет игровым циклом: инициирует создание всех сущностей, определяет очередного текущего Игрока, определяет окончание игры и победителя. 

**Поле** - прямоугольная область, состоящая из Ячеек. Может проверять Ячейки на наличие в них Корабля.

**Ячейка** - квадратная область Поля. Знает о четырёх соседних Ячейках. На ней может располагаться один Корабль или часть одного Корабля. 

**Корабль** - располагается в Ячейке или Ячейках. Игровой объект длиной от 1 до 4 Ячеек, который может быть уничтожен Игроком.

**Игрок** - Пользователь или ИИ. Умеет указывать Ячейку не своего Поля, которую желает проверить на наличие Корабля.

**Текущий Игрок** - Единственный из 2х активный Игрок, способный проверять Ячейки на наличие в них Корабля. Другой Игрок не может проверять Ячейки пока не станет новым текущим Игроком.

**Пользователь** - живой Игрок, играющий в Игру. Является оппонентом ИИ. Всегда начинает Игру в качестве текущего Игрока.

**ИИ** - искусственный интеллект, играющий в Игру. Является оппонентом Пользователя. Всегда начинает Игру в качестве другого Игрока.